默克爾舉行記者會：歐中對話也要談論香港問題

本週五，聯邦德國總理默克爾在一次例行夏季記者會上警告說，未來幾個月內新冠疫情可能惡化，須得繼續重視。有關外交事務，她表示，歐洲和中國應保持對話，不僅要談可以合作的話題，例如氣候變化問題，也要談存在分歧的難題，例如香港問題。
（德國之聲中文網）德國總理默克爾週五（8月28日）表示，新冠疫情可能在未來幾個月內惡化。她承諾政府將培育社會團結精神應對困難。默克爾警告說，未來幾個月內新冠疫情可能惡化，她呼籲德國民眾繼續重視這一威脅。
政治 | 11.07.2020
評論：大寫的尷尬——默克爾的沈默
Belgien EU-Parlament Angela Merkel (picture-alliance/AP Photo/F. Seco)
她在柏林舉行的例行夏季新聞發佈會上說："我們不得不預期未來幾個月內境況將比夏天更艱難。"她說："這很嚴重，和此前一樣嚴重。請繼續認真對待。我們不得不與病毒共處。"
默克爾發出警告的背景是，疫情在7月初開始再次升級之後，德國感染病例每天都在增加。默克爾說，德國政府將採取措施保護受災最嚴重的群體，尤其是兒童，他們在暑假前因學校停課而中斷了學業。她說，政府將"全力以赴，使我們的孩子不會因為疫情遭受損失。學校和幼兒園成為重點。" 默克爾強調指出，直到找到疫苗，生活才能恢復正常。德國政府正在與多家制藥公司簽訂合同以確保疫苗安全問世。
歐中必須保持對話
默克爾在會議上還談到了若干外交話題。她呼籲俄羅斯尊重白俄羅斯的主權。目前，白俄羅斯正發生反政府抗議運動。談及歐中關係時，默克爾強調，雙方應保持對話，不僅要談可以合作的話題，例如氣候變化問題，也要談存在分歧的難題，例如香港問題。她在新聞發佈會上對記者說，"我們還需要談論主張各異的話題，其中包括此刻香港正在發生的事情。" 她說："我們希望繼續進行對話，並為多邊主義樹立樣板。"

討論
拜登之後就係同支那無限既討論

左膠小組討論

小組討論

始終德國對香港無任何義務，支那又係德國第一大貿易夥伴，唔會貿然有咁大動作，suspend同香港既引渡協議同簡化香港學生簽證已經好好啦

Agree
冇可能指望人地做太身多，香港距離德國咁遠

佔鐘分組討論

其實德國平民 覺得香港現在情況 好似比納稅時期
平民要求政府做野聲音好高
唔想比人話唔出聲 變相有份幫 中共做納稅黨

係成麥嬸 呢個東德 共慘黨員 唔理遮

侵侵一撤兵 德國婆好似感受到d壓力

唔關事
似係內部壓力多啲
民眾同埋反對黨
都希望可以搞掂香港

你以為啦 支持同中國保持距離既德國人係愈黎愈多，但針對香港而要求德國政府做野既德國人唔多見有

同意

德國人雖然好多係支持香港，但個感覺同我地同情Kashmir/白俄一樣，太遙遠，遠遠談不上要求政府做野嘅「呼聲」

事實係佢地冇咩人知道或者想去了解香港發生咩事